---
author: Mireille Coilhac, Franck Chambon
title: Suite de Fibonacci (1)
tags:
  - 6-récursivité
---
# Suite de Fibonacci (1)

Les premiers termes de la suite de Fibonacci sont :

$$0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34, \cdots$$

- Les deux premiers termes sont $0$ et $1$.
- À partir du troisième, un terme est la somme des deux précédents.

Écrire une fonction telle que `fibonacci(n)` renvoie le terme d'indice $n$ de la suite de Fibonacci.

> On demande ici de programmer une fonction **très** élémentaire, pour des valeurs de $n$ inférieures à $25$.

!!! example "Exemples :"

    ```pycon
    >>> fibonacci(0)
    0
    >>> fibonacci(1)
    1
    >>> fibonacci(2)
    1
    >>> fibonacci(3)
    2
    >>> fibonacci(9)
    34
    >>> fibonacci(4)
    3
    ```

{{ IDE('exo') }}
